
# PG-практикум

Цель проекта создание серии тренировочных разработческих задачек для
последовательного знакомста с устройством ядра PostgreSQL.

Задачи должны быть подобными реальным задачам (пусть и в упрощенном виде), но не
должны иметь практического смысла, чтобы не оказаться случайно
включенными в основной код проекта, но должны давать возможность обучающемуся
в порцессе решения на практике познакомться с кодовой базой PostgreSQL.

Предполагаемый паттерн постановки задач: сделать намеренно неоптимальный вариант
реализации того или иного элемента системы, или вариант, который никому не
пригодится (планировщик выбирающий самый худший вариант, индекс не отличимый от
последователно сканирования, новый тип данных "римские цифры", которые в связи с
гибелью Римской Империи уже как-то не актуальны и т.п.) Хорошо кодить будем уже
в продакшн ;-)

Это не guide и не tutorial, здесь не предполагается пошаговых руководств и
готового решения, ожидается что нужные tutorial'ы обучающийся найдет
самостоятельно. Однако предполагается что задача будет разбита на относительно
простые шаги и снабжена рекомендациями где искать информацию необходимую для
решения каждого шага. Таким образом вместе со знаниями, касающимися разработки,
обучающийся приобретет навыки поиска необходмой ему информации.